有無人聽到「充電」就㷫

叉電就叉電啦

見啲人屌蝗語入侵都無咩提起過呢個 term

充電真係好撚難聽

充電又點會係蝗語啊

叉係英文黎

戇鳩仔

我見到d傻鳩乜鳩都話係蝗語就㷫

你話書面語寫「充電」就無問題
但用廣東話口講「充電」就真係

想問一句 係咪要ban晒所有書面語先？
因為書面語 台灣 印尼 新加坡 華人都係常用

不嬲講開叉電

叉係 charge 嘛

仲有 連絡、定制

你老味係 聯絡、訂做呀

唔係 ban 晒

只係聽到廣東話嘅書面語就覺得唔自然， un 耳

日常對話會唔會無神神轉用書面語先？

廣東話無書面語架 on99咁

Exact7ly 同你諗法一樣

充電寶

咁你寫un 耳我係咪要屌柒你5p唔寫正體字啊

矯枉過正

最on9係d人問有冇充電寶

睇唔睇到咩叫「聽到」？

話你係戇鳩仔會唔會用「你是戇鳩子！」

兒登仔未經歷過赤化前既香港就學人定義咩係蝗語
得閒多d同大人講野，睇多兩套舊港產片先啦

我錯，我唔識正字，非刻意寫5p 字

你屌得啱，我有錯咪認

唔似得啲人係唔係都屌咗先

btw 都想知正字點寫，頭先打果陣都諗咗好耐諗唔到

叫流動電源?
尿袋我從來都覺得唔合理
尿袋係排出黎
吊鹽水就差唔多

外置/外置叉電囉柒頭
洗唔洗教呀？

蝗你老母
充電（じゅうでん）

都話叉係英文囉 唔咸唔淡

香港人一定會講集氣

我舉個例子
你上邊果句都係

「只係聽到廣東話既書面語就覺得唔順耳」
「平時講野點會無神神用書面語先」

好多時用左都唔知

英文譯就唔咸唔淡，咁巴士的士點算呀大陸仔

咁你會唔會叫的士做計程車？

仲有空調

唔係識日文就大晒嘅

唔見你講手提電話做携帯（けいたい）

好彩呢啲唔咸唔淡係日常語。唔係你既標準。

「造」

樓主太激動喇
充電其實都可接受嘅
因為未俾蝗入侵之前香港都會有呢個詞語
書面語同口語啫
對於我黎講
真正 un 耳嘅蝗語係例如
聯繫，明明以前書面語口語都係用聯絡
以前香港嘅聯繫係 connection 咁解
而家變左 contact
好多網頁嘅中文版都寫"聯繫方法"
而聯絡就越來越少人用

仲有大把例子

Cctvb 啲戇鳩縮寫你地就屌

失聯呀嗰啲，咪又係代表香港人用開嘅失去聯絡，佢有無用新詞呀？

嗰啲就屌得，口語讀書面語出黎呢啲就唔㷫得？

講起手提電話我仲㷫 屌你老母手機手機噉撚樣
之前屌人講手機仲俾人屌返轉頭

認同

仲有好多用開「聯」字嘅詞變咗「連」 字

連絡好似係日本漢字

唔通叫叉電寶咩
尿袋個名又柒
下下叫便携式流動電源咩

巴打你啱，啱啱搵完好多聯變咗連都係日文嘢黎

咸
支那狗現型

仲有飲管
飲筒

算啦你，電話呢個字咪又係和製漢語

讀文章讀到充電你係咪會衝過去打到佢牙都甩

又點呀 妳講埋正字啦 中文差

明明就係一舊電池
係要改到啲名奇奇怪怪

仲有充值...
而加喺7仔10個有7個都係講充值而唔係講增值

外置電

鹹啊
寫支那字重咁撚柒串

錯手負皮左
屌佢老母有啲仲話充電寶 講埋啲匪語真係仲難聽過粗口

但係唔咸唔淡 廣東話多數用呢個咸架麻
口語用鹹? 今次我唔服

咸
釋義
1.都、皆、全。例老少咸宜、四海咸服
2.六十四卦之一。艮（例）下兌（例）上。表示山澤相感應之象。

鹹
1.鹽的味道。例酸甜苦辣鹹
2.含鹽分或鹽味的。例鹹魚、鹹菜、鹹水湖
3.閩南方言。比喻吝嗇、小氣。例他是有名的鐵公雞，鹹的很！

你覺得邊個字先係啱?
好多人用=/=啱

今次個topic 講緊 寫出黎既口語呀麻
叉電 用妳個邏輯去講點講都唔通啦

去7仔聽到八達通要充值重撚嬲, 增值就增值啦, 充你老母咩

咁你屌埋星洲炒米,揚州炒飯,雞尾包,菠蘿包

咁有無人話電話係蝗語？

有無人口語唔講「電話」 係用第二啲詞語？

依家講梗原本口語有嘅詞俾其他地方嚟嘅詞入侵緊，叉電變咗充電，增值變咗充值，質素變咗素質呢啲

我駁你嘅原意係想表達唔係一啲外文有嘅詞（你講嘅じゅうでん）套用咗喺廣東話度就係正統同唔係入侵（所以我舉攜帶，廣東話同日文完全唔同意思，亦唔可以取代）

唔撚識用尿袋？

呢d就講道理啦

屌得好

你都係中國人

咁我服 簡單易明 好過叫尿袋

入面只係一舊大啲嘅電池
改埋乜乜寶乜乜袋好撚on9

充你老咪值咩

唔該充值100

充電係物理學中文正確用字

尿袋
尿袋你裝完尿會唔會倒返出黎用？

叫奶媽

知點解叫尿袋?

充電冇問題wor
你手機用台灣語叉電都係叫充電啦
充電寶先係蝗語
樓豬矯枉過正撚

一聽到d大媽係711 叫充值

毛管都動撚埋呀

入100就入100啦

我覺得講手機唔係講電話既先on9

係
啲支那狗害人不淺

充電都蝗

又黎月經大戰

屌你老母你真係文盲黎

用廣東話同國語比
笑而不語

我通常會問人"有無叉電呀"

咩尿袋 充電寶 講都廢事講

書面寫外置叉電器咩唔通
明明寫就寫充電器
咁口講充電器又唔得咁霸道

唔識就唔好講

有機會正係俾條叉電線你

咁即係play 9 me 姐

會啊，充電會發熱咁咪會㷫囉

返工都有遇過

marker 明明叫箱頭筆

有同事講咩墨水筆

聽到1999

打門！球進了！
罰點球！打偏了！

充電寶屌你老母

終於有人講

樓主係咪俾充電呢隻字hurt過呀 咩都叫蝗語 可能到時你唔鐘意叉電呢隻又話呢隻係蝗話

咪撚煩啦

增值中文無問題呀。但係英文叫做add value，港鐵式英文害人不淺。

冇人口語會咁講，屌你老母

訂造下話？

乜撚都屌，醒啲啦

連絡係譚仔話嚟

勿而演

成撚日拎第二到黎講 之後話個字無問題

唔識未以為充電都係蝗語

之前屌d MK、名星講嘢中英混雜
而家又要buy講「叉電」
其實「充電」又唔算係蝗語屌乜撚嘢？
話樓主文盲怕佢嬲

連登真係「充斥」一班好反智嘅戇鳩
每日都要有「充足」精神睇呢啲d post
每次睇完我覺得好「充實」

on9 00後
充電97前已經用緊
充電寶係一舊差電芯ge野

連登garten 又學人攪正字正確

真係無撚聊 鳩痕搵野黎屌
充電差電都有問題

大家香港人都幫唔落

咁填充係唔係支那話？
為反而反

充電差電幾廿年黎都用緊喎

細細個都有類似呢舊嘢，仲記得係GP出，係咪啫係呢個?

以樓主呢d 戇鳩邏輯一定係屌你做乜唔用「填叉」架

前排返intern
有個三十幾歲既同事問 有無充電寶

大把嘢都有書面語嘅詞同口語嘅詞啦

係咪全部都會用晒書面語叫法先

你口講士多啤梨定草莓？

你揸摩托車定電單車？

唔係話用咗書面語講法就十惡不赦，只係想香港人爭氣啲，有啲詞根本有戶日港人用開嘅叫法，點解俾人文化入侵完仲要話人咁霸道唔試下大愛包容下

為什麼香港人這麼不中用？

唔反思下你哋遲下就沒事兒沒事兒咁答返人，無錯，仲要係用蝗話答，因為你哋同意人哋文化入侵，要大愛包容埋

兒登真係兒登

叉電書面語應該點寫？

充佢老母電

點為知蝗語唔蝗語？
我係香港人 我日常生活用咩語言溝通咪就係香港人語囉
點能解要去比較係唔係蝗語？
係咪自己都質疑自己？
根本我地本土既人溝通用既語言就唔會係你所指既蝗語

仲要逐隻隻拆出嚟砌詞語以為好叻？

「公交」 公共呀、 交通呀呢啲照你咁講都唔用得啦，蝗語嘅詞語包括咗呢啲單詞，拆出嚟砌埋其他單字嘅詞語都係蝗語，唔俾用

係咪咁呀？ 理性啲好嘛？

咪係,
係7-11見到人話充值實係蝗嚟
應該叫叉值!
充咩鬼野值呀

俾人入侵完接受同套用埋人哋果套處事同文化都覺得無問題，你咪繼續囉

基於你個邏輯
係
對我嚟講只要係土生土長所學嘅字詞
唔係

聽到充電寶個人會特別燥
就好似見到啲吾系甘牙就想屌咁樣

樓主都講撚到明係 "聽"到
唔係睇到
口語講充電真係好撚un耳

增值未聽過？ 上面講完充電就一定要針住個充字講落去，小學雞

明明一開始話梗點解屌蝗語唔屌埋呢啲「口講書面語」

俾人 sidetrack 埋跟咗去講呢啲「口講書面語」 都係蝗語

Sorry 我錯

諗下咩人先會將呢啲嘢用口語讀出嚟，咩人渲染到社會上越嚟越多人都跟咗呢個講法啦

手提電話 又有咩問題
細個陣睇廣告 行車時切忌使用手提電話

尿袋又有咩問題
我主觀覺得尿袋好貼切 裝滿就倒
外置叉電 叉滿就用

充電 不嬲都用開
但係乜撚素質 盒飯阿 土豆 西紅柿 屌你老母呢d先係蝗語呀嘛 廣東話 蝗語都唔撚識分 未撚做香港人啦

呢個post 好熱鬧

真係大撚獲
增100 200, 增值 ,多數都係聽到呢D
唔通佢係北區住既

我屌佢老母 我好撚充勁呀

充充充

On9

條友以為自己好撚醒
充實唔通係叉實咩
搵野推翻都用下個死人腦先啦

97前真係淨係聽人講「叉電」，冇人講「充電」
雖然唔係好大問題，但話「充電」冇問題果d大多數讀緊小學/中學學人上連登鳩up

睇得出有幾多人已經俾人文化入侵同洗腦

仲要講到日常溝通會用書面語咁

插入可以嗎

飲管飲筒都冇問題
但大陸只會叫做吸管

咪話增值囉你老母

其實我覺得應該叫差電

因為果舊野係變壓器

即係火牛

差電機 成日聽

以前: charge = 差
支那: 充 再加個寶字

Ching啲鄉音重到打字都睇到

屌 寶你老母呀 叉電器就叉電器
寶乜鳩啊？增值就增值
口語就係咁講 唔好講乜鳩你點寫
香港人講野不嬲用口語嘅 用書面語講野嘅
你就預左被人屌啦

醒d啦樓主，咁多人教精你

你地即管嘈多陣, 過多幾年啲抖陰蝗語仔女出哂嚟

講叉電反而俾人屌翻轉頭

家下更加要屌左先

屌你老母
叉係英文咁又點？
芝士都係英文啦
士多啤梨都係英文啦
On99

講開入100

店員：入幾多?

我：入100

慢慢連增值都唔講

快靚正

香港邊撚度有人講同寫摩托車同草莓
唔好為拗而拗啦 好撚低質

充個電先

不如你地開本香港字典? 咩野都甘易㷫

細個玩GBA個陣都有叫充電電池啦
唔通叫叉電電池咩盲反

我玩gameboy時係叫叉電

充電和手機，已經慢慢地分別取代了香港話: 叉電和手提。。
憎

書面語都蝗語

係屌都屌西紅柿個d先啦，屌充電

由細到大都係講「充電」多過講「差電」
利申香港出世土生土長

笑撚死
睇黎係香港要用英文先唔會比人屌

充電 書面語 應該無大問題

你都on9, 講充電都唔會有問題
不如你話一定要講食煙, 講吸煙就蝗啦